[由一個PM角度睇成個運動] 我想由agile 項目管理分析下成個運動，希望俾到大家少少啓發：下一步機場

經過咁耐，相信大家都知道呢個運動既最終目標係五大訴求，係呢個大框架之下，即使達到一國一制(焦土)，我地都唔會放棄呢個目標。而呢個運動以一個星期為一個周期左右進行活動，周末我地一齊出黎，周一到周五我地就以文宣為主。其實呢個規律同agile逐個逐個周期咁完成一個project係好相似，所以我好想借agile呢個角度分析下呢件事，再同大家討論下一步方向。

agile簡單黎講就係將一個project拆分到不同細件，然後逐個完成，最後組成一個大project。Agile首要好處就係彈性高，製造次序可以及時轉態，可以優先處理重要既部件，同埋每次成功既小小成品都可以作爲下次既經驗重用一部分，而且一步一步做，方便顧客接受。

今次運動一步一步升級，可以見到既係我地真係吸取到教訓，每一次都有進步，而且逐步connect到社會各階層，社會各界包括其他紀律部隊同埋公務員發起聯名要求5大訴求，連保皇派都表示唔明白點解唔成立獨立調查委員會，證明呢個運動真係已經深入各界民心，我地既信息已經成功傳達出去，呢個政府如果再唔回應，其實會將自己置於與所有人爲敵既境況。係呢個環境之下，我認爲我地呢個project暫時進入到一個connect全世界既階段。可以見到既係社會各界已經動員一起為五大訴求發聲，係呢個時候，我地應該聚焦呢點，整合各類型資訊，供香港内外所有人見識到呢個政權既荒謬。

如果大家都同意我上述所講，咁根據agile既原則，其實我地係咪可以延後我地既各區既光復同戶外集會行動呢？
首先，光復行動係呢個階段重要性有所下降。其次，我由星期六日學到既係連續兩日對抗爭者黎講真係chur；同埋警察已經轉變左策略，升級左武器强度同埋強行拘捕義士，係尋日咁既情況之下，可唔可以俾前綫休息下同商討下次既對策，而唔係係727同728連續兩次大型衝突之後，再叫大家疲憊地繼續行動呢？我知道接下來既活動原定係和理非，但係咁多次經驗都話我地知對家係會不停挑釁你，製造藉口升級，我地可唔可以唔俾呢個機會呢？

咁我地今個星期要做D咩呢？我上面都提到，今個星期我地要connect全世界做文宣，為接下來既行動(罷工，不合作)凝聚民意支持。我地其實由721開始有好多文宣材料，我地有無整合一齊再傳出去呢，連登我地咁快既推po速度同埋中文，到底外面既人清楚知道幾多事件中間既因果關係呢？幾多人知道我地前綫面臨食唔到飯既苦況呢？有人話黑警戰爭罪使用化學品，我地有無清晰話俾外國其他人知你既武器虐待緊香港既小朋友同埋香港既僑民呢？ 我建議我地用weekday整合所以資料既因果關係，然後星期六一齊做一個多人既文宣(你帶部ipad好咩都好同其他人講)呢D先係真正將我地既聲音借助媒體放大，事半功倍。

同埋請大家做文宣既時候唔好唔記得我地既最終目標: 五大訴求，而且係不惜一切代價黎逼使政權回應。咁我地既文宣方向係咪可以帶到去警黑合作，香港法制破滅；中國操縱恐怖襲擊，禁止言論自由；警察亂開槍，連小朋友老人家同民居都wfc；警察使用美國出口生化武器，希望美國可以禁運甚至制裁香港啊，呢D全部都可以做方向。

係時候又要講agile，咁我地之前既行動可唔可以作爲今次既經驗呢？我覺得可以，有無人記得和你飛行動？雖然得1萬人，但係呢個係近期唯一一個和平結束既行動，回響唔使講，外國CNN呢D不停loop，同埋係大家都同意最舒服就係去機場。咁學到呢D野，我地又要做文宣，可唔可以再去一次機場宣傳呢？我地今次星期六日，搞一次更大規模既接機行動，一定宣傳同回響到更多。

同埋上次之後我地學到野，今次去要
1. 做好文宣準備，ipad不停loop影片，同present俾有興趣既人知
2. 帶野食，機場野食貴，我地不如一齊野餐展現團結(我都想煮野請前綫食，你地辛苦了)，呢D相一定上頭版make noise
3. 唔好再俾人剪片既材料，大家平常心，阿伯打你你咪忍然後面紅紅好憤怒但係唔郁手，叫急救就太假；撕連儂咪撕，一向我地撕一貼百，俾人影到呢班人幾野蠻好過啦

如果今個星期贊成再去機場
如果唔贊成希望你地都考慮下大家既能力，其實打完星期六日，真係要休息，唔好再高烈度同對綫，而家加曬料我地真係唔好硬碰

有無PM可以出黎發表下意見
見到前綫中招起水泡真係心痛

有無人贊成
可唔可以推俾其他人睇

見到topic名嚇一嚇，夢遊都要stand-up meeting?

贏到幫到成個運動就得啦

like既人可唔可以幫手推下
俾大家睇到你既聲音

自推
大家有無咩見解

夢遊standup仲要 update swim lane

如果呢幾分鐘俾到大家一個明確方向仲好啦

唔好only讚
推下得唔得

有無人可以推下
打左好耐
我真係覺得今次係和理非回合
去機場真係有得搞
俾大家透下氣都好啊

有D長, 放工都見到agile 有D驚 正評anyway

[置頂]設立三毛台：聽聽三毛講咩，連尼住幫幫手

幫置頂

支持 和你飛多次

所以先開上班台
覺得大家會明我意思D

呢個回合交俾和你飛

洗唔洗用埋trello

同意連續兩日真係攰死人

贏到最重要

有留意應該知，星期六多人過星期日

有無人推
係咪轉和你飛

行scrum啦咁，和理非同勇武

推
支持和你飛

咁唔差在係解釋d事件時用埋5 Why analysis黎到引出整個運動一直堅持到底的Root cause同埋對應CAP啦

或者咁仲易入到歐美人士的腦呢

推

建議機場集會一定要六日孖day搞

欣賞你打咁大篇野。
不過由頭到尾都睇唔到你有apply 到d 咩agile 既野落去

打左成個鐘
你覺得ok就得

太學術我驚人唔明
其實我想帶出一點：唔好跟足plan
我見tg
8月2又MK
8月3又港島東又TKO
大佬 鐵人咩

好想推
大家唔好死去
尋晚睇到狗轉裝轉戰術
同埋而家真係和理非回合

Push

我覺得真係星期六日搞好
多D旅客多D人

每日15分鐘

scrum master係邊個
product owner呢

推

利申和理非

TG 連登仔
無大台= hongkongers

係啦一齊和你飛

development team 係義士

呢度係咪全部人都行緊agile

都係hongkongers
和理非都有貢獻
我地同路一齊前進

機場啦大佬
俾D時間D料發酵得唔得
你地係好寶貴既Resource 唔好亂用自己man hour

想問黎緊個sprint 要出d 乜野feature做MVP

和理非: 警黑合作 spin到去中聯辦操縱最好

首先好文一定要推喇。

樓主只係借用agile嚟分析一下大家可以以最節省資源嘅方式達致最大嘅效果，大家唔使咁勞累之餘又達到宣傳效果，雙贏局面，好。

不過今個星期大家先組織一下啲文宣先，甚至乎要更新各區連儂牆嘅資訊，令到當地居民可以緊貼最近發生嘅事件同埋啲狗嘅衰嘢。

我覺得真係要開始叫停8月日日搞先
真係唔係個個頂到
你停下搞下文宣都得掛

睇晒成篇
完全唔覺關agile 事
牽強咗D

ok繼續推

一星期兩日其實係maximum
個人認為唔應該多過兩日
因為我地目標係長期抗爭爭取五大訴求
活動過多只會虛耗民意，加快運動民意流失
形式亦要改變，勇武犧牲大，效果細
應該尋求其他方法

至於機場，可能要搵番上次嘅攪手傾吓，畢竟上次嘅效果唔錯，最緊要係我哋可以準時清乾淨個場交番俾機管局，得到大量好評。

至於文宣，上個週末咪有個「中指Sir」嘅，呢位有潛力成為隻揪sir嘅後人，一於煲大佢。